{
  "surah_id": "48",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "48:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ فَتَحْنَا لَكَ فَتْحًا مُّبِينًا",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِنَّا",
            "لِّيُدْخِلَ",
            "يُؤْتِكُمُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "إِنَّا _____ لَكَ فَتْحًا مُّبِينًا",
          "answer": "فَتَحْنَا",
          "options": [
            "رَّسُولُ",
            "فَتَحْنَا",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "We have given victory"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "إِنَّا فَتَحْنَا _____ فَتْحًا مُّبِينًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "لَكَ",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "إِنَّا فَتَحْنَا لَكَ _____ مُّبِينًا",
          "answer": "فَتْحًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰊ",
            "فَتْحًا",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "a victory"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "إِنَّا فَتَحْنَا لَكَ فَتْحًا _____",
          "answer": "مُّبِينًا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَا",
            "مُّبِينًا",
            "وَتُوَقِّرُوهُ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "48:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ لَكَ ٱللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِن ذَنۢبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "لِّيَغْفِرَ",
          "options": [
            "جُنُودُ",
            "تُقَٰتِلُونَهُمْ",
            "يَنقَلِبَ",
            "لِّيَغْفِرَ"
          ],
          "translation": "That may forgive"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "لِّيَغْفِرَ _____ ٱللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِن ذَنۢبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَنِ",
            "فَتْحًا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "لِّيَغْفِرَ لَكَ _____ مَا تَقَدَّمَ مِن ذَنۢبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "لِّيَغْفِرَ لَكَ ٱللَّهُ _____ تَقَدَّمَ مِن ذَنۢبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولُ",
            "مَا",
            "عَنْهُم",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "لِّيَغْفِرَ لَكَ ٱللَّهُ مَا _____ مِن ذَنۢبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "تَقَدَّمَ",
          "options": [
            "فَٱسْتَوَىٰ",
            "لَكَ",
            "تَقَدَّمَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "preceded"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "لِّيَغْفِرَ لَكَ ٱللَّهُ مَا تَقَدَّمَ _____ ذَنۢبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَبْتَغُونَ",
            "مِن",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "لِّيَغْفِرَ لَكَ ٱللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِن _____ وَمَا تَأَخَّرَ وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "ذَنۢبِكَ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "فَٱسْتَغْلَظَ",
            "ذَنۢبِكَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "your sins"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "لِّيَغْفِرَ لَكَ ٱللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِن ذَنۢبِكَ _____ تَأَخَّرَ وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِنَّآ",
            "عَذَابًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "لِّيَغْفِرَ لَكَ ٱللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِن ذَنۢبِكَ وَمَا _____ وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "تَأَخَّرَ",
          "options": [
            "يُبَايِعُونَكَ",
            "تَأَخَّرَ",
            "ﰊ",
            "لِتَأْخُذُوهَا"
          ],
          "translation": "will follow"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "لِّيَغْفِرَ لَكَ ٱللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِن ذَنۢبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ _____ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "وَيُتِمَّ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "ﰎ",
            "وَيُتِمَّ",
            "وَرِضْوَٰنًا"
          ],
          "translation": "and complete"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "لِّيَغْفِرَ لَكَ ٱللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِن ذَنۢبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ وَيُتِمَّ _____ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "نِعْمَتَهُۥ",
          "options": [
            "أَخْرَجَ",
            "ﰄ",
            "وُجُوهِهِم",
            "نِعْمَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "His favor"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "لِّيَغْفِرَ لَكَ ٱللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِن ذَنۢبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ _____ وَيَهْدِيَكَ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "ٱلسَّكِينَةَ",
            "عَلَيْكَ",
            "تَجِدَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "لِّيَغْفِرَ لَكَ ٱللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِن ذَنۢبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ _____ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "وَيَهْدِيَكَ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "وَيَهْدِيَكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "and guide you"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "لِّيَغْفِرَ لَكَ ٱللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِن ذَنۢبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ _____ مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "صِرَٰطًا",
          "options": [
            "أَرَادَ",
            "صِرَٰطًا",
            "تَتَّبِعُونَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(to) a Path"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "لِّيَغْفِرَ لَكَ ٱللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِن ذَنۢبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَٰطًا _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰘ",
            "وَلِلَّهِ",
            "مُّسْتَقِيمًا"
          ],
          "translation": "Straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "48:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ ٱللَّهُ نَصْرًا عَزِيزًا",
          "answer": "وَيَنصُرَكَ",
          "options": [
            "وَيَنصُرَكَ",
            "شَٰهِدًا",
            "لَّمْ",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "And Allah may help you"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "وَيَنصُرَكَ _____ نَصْرًا عَزِيزًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْأَعْرَجِ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "And Allah may help you"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "وَيَنصُرَكَ ٱللَّهُ _____ عَزِيزًا",
          "answer": "نَصْرًا",
          "options": [
            "وَٱلْمُشْرِكِينَ",
            "فَسَيُؤْتِيهِ",
            "يَنكُثُ",
            "نَصْرًا"
          ],
          "translation": "(with) a help"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَيَنصُرَكَ ٱللَّهُ نَصْرًا _____",
          "answer": "عَزِيزًا",
          "options": [
            "وَغَضِبَ",
            "ﰖ",
            "عَزِيزًا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "mighty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "48:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 25,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "حَكِيمًا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "هُوَ _____ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلظَّآنِّينَ",
            "يَشَآءُ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ _____ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "ﰂ",
            "فِى",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "sent down"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ _____ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "ٱلسَّكِينَةَ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "وَأَلْزَمَهُمْ",
            "ٱلسَّكِينَةَ",
            "ظَنَّ"
          ],
          "translation": "[the] tranquility"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ _____ قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "كَذَٰلِكُمْ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "أَيْدِيَهُمْ"
          ],
          "translation": "in(to)"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "قُلُوبِ",
          "options": [
            "قُلُوبِ",
            "فَتَحْنَا",
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "(the) hearts"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ _____ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "مِنَ",
            "مِّنَ",
            "وَيُعَذِّبُ"
          ],
          "translation": "(of) the believers"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "لِيَزْدَادُوٓا۟",
          "options": [
            "لِيَزْدَادُوٓا۟",
            "وَكَفَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "رُكَّعًا"
          ],
          "translation": "that they may increase"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ _____ مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "إِيمَٰنًا",
          "options": [
            "ٱلشَّجَرَةِ",
            "إِيمَٰنًا",
            "ﰂ",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "(in) faith"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا _____ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "مَّعَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَأَهْلُونَا",
            "مَّعَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ _____ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "إِيمَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "إِيمَٰنِهِمْ",
            "وَٱلْهَدْىَ",
            "فَعَلِمَ"
          ],
          "translation": "their faith"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ _____ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْحَمِيَّةَ",
            "وَلِلَّهِ",
            "قُلْ",
            "سَتُدْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "And for Allah"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "جُنُودُ",
          "options": [
            "جُنُودُ",
            "ﰈ",
            "فَإِنَّآ",
            "وَٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "(are the) hosts"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "فَـَٔازَرَهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِكُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "ثُمَّ",
            "يُدْخِلْهُ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ _____ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَأْخُذُونَهَا",
            "ٱلْحَمِيَّةَ",
            "عَظِيمًا"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ _____ حَكِيمًا",
          "answer": "عَلِيمًا",
          "options": [
            "عَلِيمًا",
            "وَغَضِبَ",
            "صَدَقَ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ فِى قُلُوبِ ٱلْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِيمَٰنًا مَّعَ إِيمَٰنِهِمْ وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلِيمًا _____",
          "answer": "حَكِيمًا",
          "options": [
            "حَكِيمًا",
            "تَحْتِهَا",
            "ٱلْأَدْبَٰرَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "48:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "لِّيُدْخِلَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لِّيُدْخِلَ",
            "يُبَايِعُونَكَ",
            "ذَنۢبِكَ"
          ],
          "translation": "That He may admit"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "لِّيُدْخِلَ _____ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "حَرَجٌ",
            "دُونِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "the believing men"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "وَكَانَ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "أَحَاطَ"
          ],
          "translation": "and the believing women"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكُمْ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "أَخْرَجَ",
            "وَيَهْدِيَكُمْ"
          ],
          "translation": "(to) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "تَجْرِى",
            "أَلِيمًا",
            "بِبَطْنِ"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰛ",
            "كَلَٰمَ",
            "مِن",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "تَحْتِهَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْكُفَّارِ"
          ],
          "translation": "underneath them"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "أَن",
            "ٱلنَّاسِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عَذَابًا",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "(to) abide forever"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "نِعْمَتَهُۥ",
            "لَوَلَّوُا۟",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَيُكَفِّرَ",
          "options": [
            "فَٱسْتَوَىٰ",
            "وَيُكَفِّرَ",
            "هُوَ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "and (to) remove"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ _____ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "يُعَذِّبْهُ",
            "وَمَغَانِمَ",
            "عَنْهُمْ",
            "فَتْحًا"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ _____ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "تَأَخَّرَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَأَعَدَّ"
          ],
          "translation": "their misdeeds"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ _____ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "صِرَٰطًا",
            "عَنْهُمْ",
            "وَكَانَ",
            "ٱلْكُفَّارِ"
          ],
          "translation": "and is"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ _____ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "بَلْ",
            "تَزَيَّلُوا۟",
            "وَأَهْلَهَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "قُلُوبِ",
            "فَٱسْتَغْفِرْ",
            "عِندَ",
            "وَنَذِيرًا"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ _____ فَوْزًا عَظِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "رَضِىَ",
            "ٱللَّهِ",
            "شَدِيدٍ",
            "فَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ _____ عَظِيمًا",
          "answer": "فَوْزًا",
          "options": [
            "لَا",
            "فَوْزًا",
            "أَن",
            "ٱلسَّوْءِ"
          ],
          "translation": "a success"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "لِّيُدْخِلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِندَ ٱللَّهِ فَوْزًا _____",
          "answer": "عَظِيمًا",
          "options": [
            "يُبَايِعُونَكَ",
            "عَنْهُم",
            "ٱلْأَدْبَٰرَ",
            "عَظِيمًا"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "48:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "وَيُعَذِّبَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَيُعَذِّبَ",
            "بِهِمُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And He (may) punish"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَيُعَذِّبَ _____ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "وَلَعَنَهُمْ",
            "عَذَابًا",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "the hypocrite men"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ _____ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ",
          "options": [
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "قُل",
            "مَن",
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ"
          ],
          "translation": "and the hypocrite women"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ _____ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "وَٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَىٰ",
            "وَٱلْمُشْرِكِينَ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "and the polytheist men"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ _____ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "وَٱلْمُشْرِكَٰتِ",
          "options": [
            "خَبِيرًۢا",
            "وَٱلْمُشْرِكَٰتِ",
            "ﰎ",
            "ٱلسَّكِينَةَ"
          ],
          "translation": "and the polytheist women"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ _____ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "ٱلظَّآنِّينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّآنِّينَ",
            "تَوَلَّيْتُم",
            "جَنَّٰتٍ",
            "مَكَّةَ"
          ],
          "translation": "who assume"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ _____ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِهِمُ",
            "ظَنَّ",
            "وَلَوْ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "about Allah"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ _____ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "ظَنَّ",
          "options": [
            "ظَنَّ",
            "ضَرًّا",
            "أَحَقَّ",
            "مُّحَمَّدٌ"
          ],
          "translation": "an assumption"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ _____ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "ٱلسَّوْءِ",
          "options": [
            "وَعَدَكُمُ",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَشِدَّآءُ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ _____ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "لِّلْمُخَلَّفِينَ",
            "ٱلْحَرَامَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "Upon them"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ _____ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "دَآئِرَةُ",
          "options": [
            "دَآئِرَةُ",
            "لَّن",
            "رَّحِيمًا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(is) a turn"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ _____ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "ٱلسَّوْءِ",
          "options": [
            "وُجُوهِهِم",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "تَأْخُذُونَهَا",
            "فَسَيُؤْتِيهِ"
          ],
          "translation": "(of) evil"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ _____ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "وَغَضِبَ",
          "options": [
            "وَغَضِبَ",
            "أَوْفَىٰ",
            "كَانَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and Allah's wrath (is)"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ _____ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "قَبْلُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and Allah's wrath (is)"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ _____ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "ﰒ",
            "تَتَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ _____ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "وَلَعَنَهُمْ",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "مُّبِينًا",
            "وَلَعَنَهُمْ",
            "وَمَثَلُهُمْ"
          ],
          "translation": "and He has cursed them"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ _____ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "وَأَعَدَّ",
          "options": [
            "وَأَعَدَّ",
            "تَحْسُدُونَنَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "سِيمَاهُمْ"
          ],
          "translation": "and prepared"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ _____ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "هُمُ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ _____ وَسَآءَتْ مَصِيرًا",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَهْلَهَا",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ _____ مَصِيرًا",
          "answer": "وَسَآءَتْ",
          "options": [
            "وَسَآءَتْ",
            "وَنَذِيرًا",
            "وَلَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "and evil"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَيُعَذِّبَ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْمُشْرِكِينَ وَٱلْمُشْرِكَٰتِ ٱلظَّآنِّينَ بِٱللَّهِ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَغَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَآءَتْ _____",
          "answer": "مَصِيرًا",
          "options": [
            "يُؤْتِكُمُ",
            "إِنَّا",
            "مَصِيرًا",
            "ٱلظَّآنِّينَ"
          ],
          "translation": "(is the) destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "48:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 84,
          "question": "_____ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "كُلِّ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "And for Allah"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَلِلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
          "answer": "جُنُودُ",
          "options": [
            "فَوْزًا",
            "جُنُودُ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "(are the) hosts"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَلِلَّهِ جُنُودُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يُدْخِلْهُ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَكَانَ ٱللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "أُو۟لِى",
            "أَوْ",
            "رُحَمَآءُ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "تَجْرِى",
            "قُلْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ _____ عَزِيزًا حَكِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "بِمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ _____ حَكِيمًا",
          "answer": "عَزِيزًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قُل",
            "إِيمَٰنًا",
            "عَزِيزًا"
          ],
          "translation": "(is) All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَلِلَّهِ جُنُودُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَكَانَ ٱللَّهُ عَزِيزًا _____",
          "answer": "حَكِيمًا",
          "options": [
            "دَآئِرَةُ",
            "وَتُعَزِّرُوهُ",
            "حَكِيمًا",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "48:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 92,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَٰكَ شَٰهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "سَتُدْعَوْنَ",
            "إِنَّآ",
            "ٱلْمَسْجِدِ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "إِنَّآ _____ شَٰهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "أَرْسَلْنَٰكَ",
          "options": [
            "تُقَٰتِلُونَهُمْ",
            "مِن",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "[We] have sent you"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ _____ وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "شَٰهِدًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "شَٰهِدًا",
            "مَعْكُوفًا",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "(as) a witness"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ شَٰهِدًا _____ وَنَذِيرًا",
          "answer": "وَمُبَشِّرًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَأَهْلَهَا",
            "عَظِيمًا",
            "وَمُبَشِّرًا"
          ],
          "translation": "and (as) a bearer of glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ شَٰهِدًا وَمُبَشِّرًا _____",
          "answer": "وَنَذِيرًا",
          "options": [
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "مَّعَ",
            "وَنَذِيرًا",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "and (as) a warner"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "48:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 97,
          "question": "_____ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُعَزِّرُوهُ وَتُوَقِّرُوهُ وَتُسَبِّحُوهُ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "لِّتُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "إِنْ",
            "مِنَ",
            "لِّتُؤْمِنُوا۟",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "That you may believe"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "لِّتُؤْمِنُوا۟ _____ وَرَسُولِهِۦ وَتُعَزِّرُوهُ وَتُوَقِّرُوهُ وَتُسَبِّحُوهُ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "يُبَايِعُونَ",
            "عَنِ",
            "وَأَلْزَمَهُمْ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "لِّتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ _____ وَتُعَزِّرُوهُ وَتُوَقِّرُوهُ وَتُسَبِّحُوهُ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "لَا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "لِّتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ وَتُوَقِّرُوهُ وَتُسَبِّحُوهُ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "وَتُعَزِّرُوهُ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مِنۢ",
            "وَتُعَزِّرُوهُ",
            "مَحِلَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and (may) honor him"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "لِّتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُعَزِّرُوهُ _____ وَتُسَبِّحُوهُ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "وَتُوَقِّرُوهُ",
          "options": [
            "كَلِمَةَ",
            "وَيُتِمَّ",
            "وَتُوَقِّرُوهُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and respect him"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "لِّتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُعَزِّرُوهُ وَتُوَقِّرُوهُ _____ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "وَتُسَبِّحُوهُ",
          "options": [
            "وَتُسَبِّحُوهُ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَتَحْنَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "and glorify Him"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "لِّتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُعَزِّرُوهُ وَتُوَقِّرُوهُ وَتُسَبِّحُوهُ _____ وَأَصِيلًا",
          "answer": "بُكْرَةً",
          "options": [
            "عَزِيزًا",
            "سَكِينَتَهُۥ",
            "بُكْرَةً",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "morning"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "لِّتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُعَزِّرُوهُ وَتُوَقِّرُوهُ وَتُسَبِّحُوهُ بُكْرَةً _____",
          "answer": "وَأَصِيلًا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "وَأَصِيلًا",
            "مِن",
            "وَمُبَشِّرًا"
          ],
          "translation": "and evening"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "48:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 105,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَجِدُونَ",
            "وَأُخْرَىٰ",
            "إِنَّ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "إِنَّ _____ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بَصِيرًا",
            "لَّن",
            "مَغَانِمَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "يُبَايِعُونَكَ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "يُبَايِعُونَكَ",
            "إِلَىٰ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "pledge allegiance to you"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ _____ يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّمَا",
            "وَسَآءَتْ"
          ],
          "translation": "only"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا _____ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "يُبَايِعُونَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "يُبَايِعُونَ",
            "تَبْدِيلًا",
            "بِبَطْنِ"
          ],
          "translation": "they pledge allegiance"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ _____ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "قُلُوبِهِمُ",
            "يَقُولُونَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ _____ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "يَدُ",
          "options": [
            "يَدُ",
            "ٱللَّهُ",
            "شَطْـَٔهُۥ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "(The) Hand"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ _____ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَفْقَهُونَ",
            "فَأَنزَلَ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ _____ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "فَوْقَ",
          "options": [
            "فَوْقَ",
            "يَبْتَغُونَ",
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "عَظِيمًا"
          ],
          "translation": "(is) over"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ _____ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "حَكِيمًا",
            "ﰇ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ _____ نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "مِن",
            "فَمَن",
            "لَكَ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "Then whoever"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن _____ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "نَّكَثَ",
          "options": [
            "مِن",
            "نَفْسِهِۦ",
            "ٱللَّهُ",
            "نَّكَثَ"
          ],
          "translation": "breaks (his oath)"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ _____ يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "إِذْ",
            "ﰎ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا _____ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "يَنكُثُ",
          "options": [
            "مُّبِينًا",
            "إِلَّا",
            "خَلَتْ",
            "يَنكُثُ"
          ],
          "translation": "he breaks"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ _____ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ضَرًّا",
            "مُّسْتَقِيمًا",
            "عَلَىٰ",
            "عَلَيْهُ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ _____ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "نَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "ذَنۢبِكَ",
            "ٱلْكُفَّارِ",
            "وَأَجْرًا",
            "نَفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "himself"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ _____ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "شَهِيدًا",
            "جَنَّٰتٍ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ _____ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "أَوْفَىٰ",
          "options": [
            "صَدَقَ",
            "أَوْفَىٰ",
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "fulfils"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ _____ عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ضَرًّا",
            "وَيُكَفِّرَ",
            "يَقُولُونَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا _____ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "عَٰهَدَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "عَٰهَدَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "he has covenanted"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ _____ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "عَلَيْهُ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَأْخُذُونَهَا",
            "لِيَغِيظَ",
            "عَلَيْهُ"
          ],
          "translation": "(with)"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ _____ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلشَّجَرَةِ",
            "سُوقِهِۦ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ _____ أَجْرًا عَظِيمًا",
          "answer": "فَسَيُؤْتِيهِ",
          "options": [
            "ٱلسُّجُودِ",
            "فَسَيُؤْتِيهِ",
            "مَحِلَّهُۥ",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "soon He will give him"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ _____ عَظِيمًا",
          "answer": "أَجْرًا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "سَيَقُولُ",
            "وَلَعَنَهُمْ",
            "أَجْرًا"
          ],
          "translation": "a reward"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ ٱللَّهَ يَدُ ٱللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ فَمَن نَّكَثَ فَإِنَّمَا يَنكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَٰهَدَ عَلَيْهُ ٱللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا _____",
          "answer": "عَظِيمًا",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "يَجِدُونَ",
            "عَظِيمًا",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "48:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 130,
          "question": "_____ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "سَيَقُولُ",
          "options": [
            "سَيَقُولُ",
            "سُنَّةَ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Will say"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "سَيَقُولُ _____ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "رُحَمَآءُ",
            "تَعْلَمُوهُمْ",
            "لَكَ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ _____ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "ٱلْمُخَلَّفُونَ",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "ٱلْمُخَلَّفُونَ",
            "حَسَنًا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "those who remained behind"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ _____ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَبْلُغَ",
            "كَلِمَةَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ _____ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "ٱلْأَعْرَابِ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "سَيَقُولُ",
            "قَدِيرًا",
            "فَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "the Bedouins"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ _____ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "شَغَلَتْنَآ",
          "options": [
            "شَغَلَتْنَآ",
            "حَكِيمًا",
            "وَيَهْدِيَكَ",
            "رُءُوسَكُمْ"
          ],
          "translation": "Kept us busy"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ _____ وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "أَمْوَٰلُنَا",
          "options": [
            "أَمْوَٰلُنَا",
            "ثُمَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "our properties"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا _____ فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "وَأَهْلُونَا",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ٱلْمَرِيضِ",
            "قَدِيرًا",
            "وَأَهْلُونَا"
          ],
          "translation": "and our families"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا _____ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "فَٱسْتَغْفِرْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "سُوقِهِۦ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فَٱسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "so ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ _____ يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "شَآءَ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا _____ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "لِّتُؤْمِنُوا۟",
            "مَا",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "They say"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ _____ مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "بِأَلْسِنَتِهِم",
          "options": [
            "وَأَصِيلًا",
            "تَأْخُذُونَهَا",
            "بِأَلْسِنَتِهِم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "with their tongues"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم _____ لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "بِهِمُ",
            "تَوَلَّيْتُم",
            "وَتُوَقِّرُوهُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا _____ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "is not"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ _____ قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مَن",
            "لَّمْ",
            "فَوْزًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى _____ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكُمْ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لَّقَدْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ _____ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَلَا",
            "لَوْ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ _____ يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فَمَن",
            "كَانَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Then who"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن _____ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "يَمْلِكُ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "أَخْرَجَ",
            "ﰄ",
            "يَمْلِكُ"
          ],
          "translation": "has power"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ _____ مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "هُمُ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم _____ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أَثَرِ",
            "حَكِيمًا",
            "مِّنَ",
            "فَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ _____ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "سَيَقُولُ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "فَتْحًا",
            "لَّقَدْ",
            "وَمَغَانِمَ"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا _____ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "قَرِيبًا",
            "أَرَادَ",
            "لِّيُدْخِلَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ _____ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "فَأَنزَلَ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَرَادَ",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "He intends"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ _____ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "بِكُمْ",
            "مَّا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ _____ أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "ضَرًّا",
          "options": [
            "تُقَٰتِلُونَهُمْ",
            "عَلَى",
            "ضَرًّا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "harm"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا _____ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلرُّءْيَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَوْ",
            "لِتَأْخُذُوهَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ _____ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "أَرَادَ",
            "مَّعَرَّةٌۢ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "He intends"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ _____ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "بِكُمْ",
            "يَنكُثُ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ _____ بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "نَفْعًۢا",
          "options": [
            "فَوْزًا",
            "فِى",
            "نَفْعًۢا",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "a benefit"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا _____ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمًا",
            "تَتَوَلَّوْا۟",
            "بَلْ",
            "وَصَدُّوكُمْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ _____ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يُبَدِّلُوا۟",
            "تَحْتِهَا",
            "مَعَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "سَكِينَتَهُۥ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَٰتَلَكُمُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ _____ تَعْمَلُونَ خَبِيرًۢا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "ٱلْحَرَامِ",
            "بِمَا",
            "ذَنۢبِكَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا _____ خَبِيرًۢا",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "شَٰهِدًا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَيَهْدِيَكُمْ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "سَيَقُولُ لَكَ ٱلْمُخَلَّفُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَآ أَمْوَٰلُنَا وَأَهْلُونَا فَٱسْتَغْفِرْ لَنَا يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًۢا بَلْ كَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "خَبِيرًۢا",
          "options": [
            "خَبِيرًۢا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَزِيزًا",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "48:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 167,
          "question": "_____ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "مَا",
            "بَعْدِ",
            "بَلْ",
            "قَوْمًۢا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "بَلْ _____ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "ظَنَنتُمْ",
          "options": [
            "ظَنَنتُمْ",
            "وَتُسَبِّحُوهُ",
            "وَلِيًّا",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "you thought"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ _____ لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "غَفُورًا",
            "قَدْ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن _____ يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "وَكَانُوٓا۟",
            "وَإِن",
            "لَّن",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(would) never"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن _____ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "يَنقَلِبَ",
          "options": [
            "يَنقَلِبَ",
            "أُو۟لِى",
            "قُل",
            "وَعَدَكُمُ"
          ],
          "translation": "return"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ _____ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "ٱلرَّسُولُ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "وَيَنصُرَكَ",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ _____ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "إِن",
            "ٱللَّهُ",
            "إِيمَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "and the believers"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ _____ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "لَتَدْخُلُنَّ",
            "بِهِمُ",
            "أَهْلِيهِمْ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ _____ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "أَهْلِيهِمْ",
          "options": [
            "بِبَطْنِ",
            "تَتَّبِعُونَا",
            "أَهْلِيهِمْ",
            "أَظْفَرَكُمْ"
          ],
          "translation": "their families"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ _____ وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "ضَرًّا",
            "لَمْ",
            "أَبَدًا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "ever"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا _____ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "وَزُيِّنَ",
          "options": [
            "وَزُيِّنَ",
            "مَغَانِمَ",
            "عَلِيمًا",
            "أَرَادَ"
          ],
          "translation": "that was made fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ _____ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلْمُخَلَّفُونَ",
            "لَيْسَ",
            "وَمُقَصِّرِينَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that was made fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ _____ قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَغَانِمَ",
            "وَلَوْلَا",
            "فِى",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى _____ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "قُلُوبِكُمْ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنَٰتٌ",
            "ٱلْمَسْجِدَ",
            "قُلُوبِكُمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "your hearts"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ _____ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "وَظَنَنتُمْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "أَلِيمًا",
            "عَلِيمًا",
            "وَظَنَنتُمْ"
          ],
          "translation": "And you assumed"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ _____ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "ظَنَّ",
          "options": [
            "مَّعَ",
            "تَحْسُدُونَنَا",
            "وَكَانَ",
            "ظَنَّ"
          ],
          "translation": "an assumption"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ _____ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "ٱلسَّوْءِ",
          "options": [
            "حَمِيَّةَ",
            "وَٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلسَّوْءِ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ _____ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "وَكُنتُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَدِينِ",
            "تَأْخُذُونَهَا",
            "وَكُنتُمْ"
          ],
          "translation": "and you became"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ _____ بُورًا",
          "answer": "قَوْمًۢا",
          "options": [
            "لِسُنَّةِ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "وَسَآءَتْ",
            "قَوْمًۢا"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "بَلْ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَنقَلِبَ ٱلرَّسُولُ وَٱلْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰٓ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِى قُلُوبِكُمْ وَظَنَنتُمْ ظَنَّ ٱلسَّوْءِ وَكُنتُمْ قَوْمًۢا _____",
          "answer": "بُورًا",
          "options": [
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "بُورًا",
            "يَفْقَهُونَ",
            "لِسُنَّةِ"
          ],
          "translation": "ruined"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "48:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 187,
          "question": "_____ لَّمْ يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلْكَٰفِرِينَ سَعِيرًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "مَن",
            "ٱللَّهُ",
            "مَّعَ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَمَن _____ يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلْكَٰفِرِينَ سَعِيرًا",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "وَصَدُّوكُمْ",
            "تَتَوَلَّوْا۟",
            "جُنُودُ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "(has) not believed"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَمَن لَّمْ _____ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلْكَٰفِرِينَ سَعِيرًا",
          "answer": "يُؤْمِنۢ",
          "options": [
            "رَسُولَهُ",
            "فَتْحًا",
            "يُؤْمِنۢ",
            "وَيَهْدِيَكَ"
          ],
          "translation": "(has) not believed"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَمَن لَّمْ يُؤْمِنۢ _____ وَرَسُولِهِۦ فَإِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلْكَٰفِرِينَ سَعِيرًا",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَّيْسَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلْمَرِيضِ",
            "وَدِينِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَمَن لَّمْ يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ _____ فَإِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلْكَٰفِرِينَ سَعِيرًا",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "وَسَآءَتْ",
            "تَحْسُدُونَنَا",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَمَن لَّمْ يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ أَعْتَدْنَا لِلْكَٰفِرِينَ سَعِيرًا",
          "answer": "فَإِنَّآ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "فَإِنَّآ",
            "لَنَا",
            "أَهْلِيهِمْ"
          ],
          "translation": "then indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَمَن لَّمْ يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِنَّآ _____ لِلْكَٰفِرِينَ سَعِيرًا",
          "answer": "أَعْتَدْنَا",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "كَانَ",
            "وَسَآءَتْ",
            "أَعْتَدْنَا"
          ],
          "translation": "[We] have prepared"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَمَن لَّمْ يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِنَّآ أَعْتَدْنَا _____ سَعِيرًا",
          "answer": "لِلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "حَكِيمًا",
            "ظَنَّ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "for the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَمَن لَّمْ يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلْكَٰفِرِينَ _____",
          "answer": "سَعِيرًا",
          "options": [
            "سَعِيرًا",
            "فَمَن",
            "أَجْرًا",
            "حَمِيَّةَ"
          ],
          "translation": "a Blazing Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "48:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 196,
          "question": "_____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلِلَّهِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And for Allah"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَلِلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "مُلْكُ",
            "فَٱسْتَغْفِرْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is the) kingdom"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "مُّبِينًا",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "تَحْتَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "يَغْفِرُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلظَّآنِّينَ",
            "يَغْفِرُ",
            "أَحَقَّ"
          ],
          "translation": "He forgives"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ _____ يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "يَبْلُغَ",
            "يَتَوَلَّ",
            "لِمَن",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن _____ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "ﰊ",
            "فَعَجَّلَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ _____ مَن يَشَآءُ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَيُعَذِّبُ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "أَن",
            "مِنْهُم",
            "وَيُعَذِّبُ"
          ],
          "translation": "and punishes"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ _____ يَشَآءُ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "بَأْسٍ",
            "لَّقَدْ",
            "مَن",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن _____ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "إِيمَٰنًا",
            "تَخَافُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ _____ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "أَن",
            "لَمْ",
            "وَكَانَ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَكَانَ _____ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَهُوَ",
            "وَكَانُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَكَانَ ٱللَّهُ _____ رَّحِيمًا",
          "answer": "غَفُورًا",
          "options": [
            "غَفُورًا",
            "قَدْ",
            "لَهُمْ",
            "رَّسُولُ"
          ],
          "translation": "Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا _____",
          "answer": "رَّحِيمًا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "رَّحِيمًا",
            "عَظِيمًا",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "48:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 210,
          "question": "_____ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "سَيَقُولُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلزُّرَّاعَ",
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "سَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "Will say"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "سَيَقُولُ _____ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلْمُخَلَّفُونَ",
          "options": [
            "يَجِدُونَ",
            "ٱلسَّكِينَةَ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "ٱلْمُخَلَّفُونَ"
          ],
          "translation": "those who remained behind"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ _____ ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُلْكُ",
            "تَبْدِيلًا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا _____ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱنطَلَقْتُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱنطَلَقْتُمْ",
            "ﰉ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "you set forth"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ _____ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "رَّحِيمًا",
            "إِنَّآ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ _____ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "مَغَانِمَ",
          "options": [
            "مَغَانِمَ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَحْسُدُونَنَا",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "(the) spoils of war"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ _____ ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لِتَأْخُذُوهَا",
          "options": [
            "تَحْسُدُونَنَا",
            "فَجَعَلَ",
            "ﰚ",
            "لِتَأْخُذُوهَا"
          ],
          "translation": "to take it"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا _____ نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ذَرُونَا",
          "options": [
            "ذَرُونَا",
            "كَانُوا۟",
            "تَجِدَ",
            "ٱلْمُخَلَّفُونَ"
          ],
          "translation": "Allow us"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا _____ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "نَتَّبِعْكُمْ",
          "options": [
            "نَتَّبِعْكُمْ",
            "يُبَايِعُونَكَ",
            "لَّن",
            "تَعْلَمُوهُمْ"
          ],
          "translation": "(to) follow you"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ _____ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يُرِيدُونَ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "يُرِيدُونَ",
            "تَأْخُذُونَهَا",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "They wish"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ _____ يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مِنَ",
            "نَّكَثَ",
            "أَن",
            "وَتُوَقِّرُوهُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن _____ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يُبَدِّلُوا۟",
          "options": [
            "ﰃ",
            "ﰑ",
            "ﰎ",
            "يُبَدِّلُوا۟"
          ],
          "translation": "change"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ _____ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "كَلَٰمَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "وَلَا",
            "كَلَٰمَ",
            "قَرِيبًا"
          ],
          "translation": "(the) Words"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ _____ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِيهَا",
            "لِيَغِيظَ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ _____ لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "قُل",
            "وَكَانَ",
            "فِى",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل _____ تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "لَّن",
            "هَٰذِهِۦ",
            "لَهُمْ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن _____ كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "تَتَّبِعُونَا",
          "options": [
            "ٱلتَّقْوَىٰ",
            "فِى",
            "صِرَٰطًا",
            "تَتَّبِعُونَا"
          ],
          "translation": "will you follow us"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا _____ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "كَذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "تَحْسُدُونَنَا",
            "كَذَٰلِكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِبَطْنِ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ _____ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "رَسُولَهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Allah said"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ _____ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَأَثَٰبَهُمْ",
            "رُحَمَآءُ",
            "ﰂ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah said"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ _____ قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "ﰉ",
            "مِن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن _____ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "لَنَا",
            "كَمَا",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ _____ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "فَسَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "فَسَيَقُولُونَ",
            "ظَنَّ",
            "رَسُولَهُۥ",
            "قَٰتَلَكُمُ"
          ],
          "translation": "Then they will say"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ _____ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "أَلِيمًا",
            "قَبْلُ",
            "بَلْ",
            "يَنكُثُ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ _____ بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "تَحْسُدُونَنَا",
          "options": [
            "حَرَجٌ",
            "مِن",
            "ٱلْمُخَلَّفُونَ",
            "تَحْسُدُونَنَا"
          ],
          "translation": "you envy us"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا _____ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "تَجِدَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "بَلْ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ _____ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ﰏ",
            "أَهْلِيهِمْ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ _____ يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "عَنْهُمْ",
            "وَتُسَبِّحُوهُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا _____ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يَفْقَهُونَ",
          "options": [
            "وَٱلْهَدْىَ",
            "تُقَٰتِلُونَهُمْ",
            "مُّؤْمِنُونَ",
            "يَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "understanding"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ _____ قَلِيلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَتَوَلَّ",
            "إِلَّا",
            "كَلِمَةَ",
            "فَعَجَّلَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلْمُخَلَّفُونَ إِذَا ٱنطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ يُرِيدُونَ أَن يُبَدِّلُوا۟ كَلَٰمَ ٱللَّهِ قُل لَّن تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ ٱللَّهُ مِن قَبْلُ فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا _____",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "ٱلسَّكِينَةَ",
            "تَحْتِهَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "a little"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "48:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 241,
          "question": "_____ لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "حَكِيمًا",
            "وَكَانَ",
            "قُل",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "قُل _____ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "لِّلْمُخَلَّفِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "قَدِيرًا",
            "كَلَٰمَ",
            "لِّلْمُخَلَّفِينَ"
          ],
          "translation": "to those who remained behind"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ _____ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "نَصْرًا",
            "وَلِلَّهِ",
            "مِنَ",
            "رَسُولَهُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ _____ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ٱلْأَعْرَابِ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "لَّمْ",
            "وَٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "the Bedouins"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ _____ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "سَتُدْعَوْنَ",
          "options": [
            "مَعَهُۥٓ",
            "سَتُدْعَوْنَ",
            "تَتَّبِعُونَا",
            "يُبَدِّلُوا۟"
          ],
          "translation": "You will be called"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ _____ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "فَمَن",
            "يُبَايِعُونَكَ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ _____ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "قَوْمٍ",
            "لَّقَدْ",
            "عَذَابًا",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ _____ بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "أُو۟لِى",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "أُو۟لِى",
            "ﰍ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "possessors of military might"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى _____ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "بَأْسٍ",
          "options": [
            "بَأْسٍ",
            "نِعْمَتَهُۥ",
            "بِهَا",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "possessors of military might"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ _____ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "شَدِيدٍ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "ٱللَّهُ",
            "شَدِيدٍ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "great"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ _____ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "تُقَٰتِلُونَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "شَهِيدًا",
            "تُقَٰتِلُونَهُمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "you will fight them"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ _____ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "أَوْ",
            "وَكَفَىٰ",
            "وَأَجْرًا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ _____ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "يُسْلِمُونَ",
          "options": [
            "يُسْلِمُونَ",
            "كَزَرْعٍ",
            "رَحْمَتِهِۦ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "they will submit"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ _____ تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "وَصَدُّوكُمْ",
            "يَفْقَهُونَ",
            "بِكُمْ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن _____ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "تُطِيعُوا۟",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَغَانِمَ",
            "تُطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "you obey"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ _____ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "يُؤْتِكُمُ",
          "options": [
            "كَزَرْعٍ",
            "لَمْ",
            "شَيْـًٔا",
            "يُؤْتِكُمُ"
          ],
          "translation": "Allah will give you"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ _____ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِذْ",
            "يُؤْمِنۢ",
            "ٱلْحَرَامِ"
          ],
          "translation": "Allah will give you"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ _____ حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "أَجْرًا",
          "options": [
            "عَزِيزًا",
            "قَبْلُ",
            "أَجْرًا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "a reward"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا _____ وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "فَأَنزَلَ",
            "فَعَلِمَ",
            "كَذَٰلِكُمْ",
            "حَسَنًا"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا _____ تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ضَرًّا",
            "سِيمَاهُمْ",
            "قَٰتَلَكُمُ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "but if"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن _____ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "تَتَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "أَوْ",
            "تَتَوَلَّوْا۟",
            "إِن",
            "مُّحَمَّدٌ"
          ],
          "translation": "you turn away"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ _____ تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "كَمَا",
            "مَا",
            "مِنْهُمْ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا _____ مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "تَوَلَّيْتُم",
          "options": [
            "تَوَلَّيْتُم",
            "وَٱلْمُشْرِكِينَ",
            "مَعْكُوفًا",
            "وُجُوهِهِم"
          ],
          "translation": "you turned away"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم _____ قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلشَّجَرَةِ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن _____ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "أَثَرِ",
            "عَلَىٰ",
            "قَبْلُ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ _____ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "يُعَذِّبْكُمْ",
          "options": [
            "وَأَيْدِيَكُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَذَابًا",
            "يُعَذِّبْكُمْ"
          ],
          "translation": "He will punish you"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ _____ أَلِيمًا",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "عَلَى",
            "عَذَابًا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(with) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "قُل لِّلْمُخَلَّفِينَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَٰتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ فَإِن تُطِيعُوا۟ يُؤْتِكُمُ ٱللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا وَإِن تَتَوَلَّوْا۟ كَمَا تَوَلَّيْتُم مِّن قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا _____",
          "answer": "أَلِيمًا",
          "options": [
            "وَكَفَىٰ",
            "عَلَىٰ",
            "نَتَّبِعْكُمْ",
            "أَلِيمًا"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "48:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 269,
          "question": "_____ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "لَّيْسَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَيُعَذِّبُ",
            "لَّيْسَ",
            "عَظِيمًا"
          ],
          "translation": "Not is"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "لَّيْسَ _____ ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "كَلِمَةَ",
            "عَلَى",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى _____ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ٱلْأَعْمَىٰ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "وَمَن",
            "وَلِيًّا"
          ],
          "translation": "the blind"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ _____ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "حَرَجٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "حَرَجٌ",
            "هُمُ",
            "قَٰتَلَكُمُ"
          ],
          "translation": "any blame"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ _____ عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلسَّكِينَةَ",
            "نَفْعًۢا",
            "وَلَا",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا _____ ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَجْرًا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى _____ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ٱلْأَعْرَجِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "يَفْقَهُونَ",
            "ٱلْأَعْرَجِ",
            "رُءُوسَكُمْ"
          ],
          "translation": "the lame"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ _____ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "حَرَجٌ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "عَلَىٰ",
            "حَرَجٌ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "any blame"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ _____ عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُّبِينًا",
            "مَعْكُوفًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا _____ ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَزُيِّنَ",
            "وَسَآءَتْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى _____ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ٱلْمَرِيضِ",
          "options": [
            "سَعِيرًا",
            "ٱلْمَرِيضِ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "يُدْخِلْهُ"
          ],
          "translation": "the sick"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ _____ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "حَرَجٌ",
          "options": [
            "فَتْحًا",
            "أَظْفَرَكُمْ",
            "حَرَجٌ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "any blame"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ _____ يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "وَمَن",
            "بِكُلِّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "يُطِعِ",
          "options": [
            "يُطِعِ",
            "سَيَقُولُ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "لِّيَغْفِرَ"
          ],
          "translation": "obeys"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ _____ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "عَٰهَدَ",
            "يَبْتَغُونَ",
            "بِبَطْنِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ _____ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "وَيُتِمَّ",
            "وَأَهْلُونَا",
            "ٱلظَّآنِّينَ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "يُدْخِلْهُ",
          "options": [
            "ضَرًّا",
            "بِٱللَّهِ",
            "قُلُوبِ",
            "يُدْخِلْهُ"
          ],
          "translation": "He will admit him"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "أَخْرَجَ",
            "ﰗ",
            "خَبِيرًۢا",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "(to) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "تَجْرِى",
            "يُعَذِّبْكُمْ",
            "تَقْدِرُوا۟"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "بَلْ",
            "بِهَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "صِرَٰطًا",
            "تَحْتِهَا",
            "قُل"
          ],
          "translation": "underneath them"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلُنَا",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ظَنَّ",
            "تَقَدَّمَ",
            "رَّحِيمًا"
          ],
          "translation": "but whoever"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن _____ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "يَتَوَلَّ",
          "options": [
            "ٱلْكُفَّارِ",
            "يَتَوَلَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَلِيمًا"
          ],
          "translation": "turns away"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ _____ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "يُعَذِّبْهُ",
          "options": [
            "وَدِينِ",
            "يُعَذِّبْهُ",
            "صَدَقَ",
            "يُسْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "He will punish him"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ _____ أَلِيمًا",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "فَإِن",
            "شَىْءٍ",
            "رَّسُولُ"
          ],
          "translation": "(with) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَن يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا _____",
          "answer": "أَلِيمًا",
          "options": [
            "ٱلسَّكِينَةَ",
            "يَجِدُونَ",
            "صَدَقَ",
            "أَلِيمًا"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "48:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 296,
          "question": "_____ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "لَّقَدْ",
          "options": [
            "فِى",
            "لَوْ",
            "لَّقَدْ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "لَّقَدْ _____ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "رَضِىَ",
          "options": [
            "كَثِيرَةً",
            "عَنْهُمْ",
            "رَضِىَ",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "Allah was pleased"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ _____ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَصِيرًا",
            "يُدْخِلْهُ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah was pleased"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "وَكَانُوٓا۟",
            "عَنِ",
            "يُؤْمِنۢ",
            "تَطَـُٔوهُمْ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ _____ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "ظَنَنتُمْ",
            "بُورًا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِذْ",
            "عَلَى",
            "إِيمَٰنًا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ _____ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "يُبَايِعُونَكَ",
          "options": [
            "رُكَّعًا",
            "لَّمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يُبَايِعُونَكَ"
          ],
          "translation": "they pledged allegiance to you"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ _____ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "تَحْتَ",
          "options": [
            "تَجِدَ",
            "تَحْتَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْحَرَامَ"
          ],
          "translation": "under"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ _____ فَعَلِمَ مَا فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "ٱلشَّجَرَةِ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "ٱلتَّقْوَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلشَّجَرَةِ"
          ],
          "translation": "the tree"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ _____ مَا فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "فَعَلِمَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "فَعَلِمَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "and He knew"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ _____ فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَتَحْنَا",
            "وَأَلْزَمَهُمْ",
            "مَا",
            "وَيَهْدِيَكُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا _____ قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "وَٱلْمُشْرِكِينَ",
            "لَكُم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(was) in"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِى _____ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "نَصْرًا",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "عَظِيمًا",
            "مَعْكُوفًا"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِى قُلُوبِهِمْ _____ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "فَأَنزَلَ",
          "options": [
            "ٱلْحَمِيَّةَ",
            "فَأَنزَلَ",
            "يَتَوَلَّ",
            "قُلُوبِهِمُ"
          ],
          "translation": "so He sent down"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ _____ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "ٱلسَّكِينَةَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "أَحَقَّ",
            "ٱلسَّكِينَةَ",
            "فَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "the tranquility"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ _____ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "كَزَرْعٍ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "قَدِيرًا"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ _____ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "وَأَثَٰبَهُمْ",
          "options": [
            "أَظْفَرَكُمْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَأَثَٰبَهُمْ",
            "فَتَحْنَا"
          ],
          "translation": "and rewarded them"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ _____ قَرِيبًا",
          "answer": "فَتْحًا",
          "options": [
            "إِنْ",
            "فَتْحًا",
            "هُوَ",
            "عَزِيزًا"
          ],
          "translation": "(with) a victory"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "لَّقَدْ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنِ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ ٱلشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِى قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ ٱلسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحًا _____",
          "answer": "قَرِيبًا",
          "options": [
            "بِكُمْ",
            "فِى",
            "لَّمْ",
            "قَرِيبًا"
          ],
          "translation": "near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "48:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 315,
          "question": "_____ كَثِيرَةً يَأْخُذُونَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
          "answer": "وَمَغَانِمَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَمَغَانِمَ",
            "تَرَىٰهُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "And spoils of war"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَمَغَانِمَ _____ يَأْخُذُونَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
          "answer": "كَثِيرَةً",
          "options": [
            "ﰂ",
            "وَأَهْلَهَا",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "كَثِيرَةً"
          ],
          "translation": "much"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَمَغَانِمَ كَثِيرَةً _____ وَكَانَ ٱللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
          "answer": "يَأْخُذُونَهَا",
          "options": [
            "تَتَّبِعُونَا",
            "ﰈ",
            "يَأْخُذُونَهَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "that they will take"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَمَغَانِمَ كَثِيرَةً يَأْخُذُونَهَا _____ ٱللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "مُحَلِّقِينَ",
            "أَن",
            "وَكَانَ",
            "مُّؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "and is"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَمَغَانِمَ كَثِيرَةً يَأْخُذُونَهَا وَكَانَ _____ عَزِيزًا حَكِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "رُءُوسَكُمْ",
            "يَبْلُغَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلسُّجُودِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَمَغَانِمَ كَثِيرَةً يَأْخُذُونَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ _____ حَكِيمًا",
          "answer": "عَزِيزًا",
          "options": [
            "بِكُمْ",
            "رُءُوسَكُمْ",
            "فَعَلِمَ",
            "عَزِيزًا"
          ],
          "translation": "All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَمَغَانِمَ كَثِيرَةً يَأْخُذُونَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَزِيزًا _____",
          "answer": "حَكِيمًا",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "يُدْخِلْهُ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "حَكِيمًا"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "48:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 322,
          "question": "_____ ٱللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "وَعَدَكُمُ",
          "options": [
            "أَيْدِىَ",
            "أَرْسَلَ",
            "وَعَدَكُمُ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "Allah has promised you"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَعَدَكُمُ _____ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَشِدَّآءُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "Allah has promised you"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ _____ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "مَغَانِمَ",
          "options": [
            "سُجَّدًا",
            "فَتْحًا",
            "وَأُخْرَىٰ",
            "مَغَانِمَ"
          ],
          "translation": "spoils of war"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ مَغَانِمَ _____ تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "كَثِيرَةً",
          "options": [
            "إِنْ",
            "كَثِيرَةً",
            "ٱللَّهُ",
            "نَفْعًۢا"
          ],
          "translation": "much"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً _____ فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "تَأْخُذُونَهَا",
          "options": [
            "تَأْخُذُونَهَا",
            "إِنْ",
            "ظَنَّ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "that you will take it"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا _____ لَكُمْ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "فَعَجَّلَ",
          "options": [
            "صَدَقَ",
            "فَعَجَّلَ",
            "مُّؤْمِنَٰتٌ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "and He has hastened"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ _____ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "حَرَجٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ _____ وَكَفَّ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "هَٰذِهِۦ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِۦ _____ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "وَكَفَّ",
          "options": [
            "وَكَفَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَٱسْتَغْفِرْ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "and has withheld"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ _____ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "أَيْدِىَ",
          "options": [
            "أَيْدِىَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "أَخْرَجَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(the) hands"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ أَيْدِىَ _____ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "قُلْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ _____ وَلِتَكُونَ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "عَنكُمْ",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "نَتَّبِعْكُمْ",
            "مَحِلَّهُۥ",
            "عَنكُمْ"
          ],
          "translation": "from you "
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ _____ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "وَلِتَكُونَ",
          "options": [
            "وَلِتَكُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ظَنَنتُمْ",
            "هَٰذِهِۦ"
          ],
          "translation": "that it may be"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ _____ لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "فَتْحًا",
            "ءَايَةً",
            "أَبَدًا",
            "يُبَايِعُونَكَ"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ ءَايَةً _____ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مُّحَمَّدٌ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "يُبَدِّلُوا۟",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "for the believers"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ _____ صِرَٰطًا مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "وَيَهْدِيَكُمْ",
          "options": [
            "مَحِلَّهُۥ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَيَهْدِيَكُمْ",
            "ءَامِنِينَ"
          ],
          "translation": "and He may guide you"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ _____ مُّسْتَقِيمًا",
          "answer": "صِرَٰطًا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "صِرَٰطًا",
            "بِٱللَّهِ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "(to the) Path"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَعَدَكُمُ ٱللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِۦ وَكَفَّ أَيْدِىَ ٱلنَّاسِ عَنكُمْ وَلِتَكُونَ ءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَٰطًا _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمًا",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولُ",
            "مِن",
            "سَيَقُولُ",
            "مُّسْتَقِيمًا"
          ],
          "translation": "Straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "48:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 340,
          "question": "_____ لَمْ تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهَا قَدْ أَحَاطَ ٱللَّهُ بِهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "وَأُخْرَىٰ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "قَبْلُ",
            "وَأُخْرَىٰ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "And others"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "وَأُخْرَىٰ _____ تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهَا قَدْ أَحَاطَ ٱللَّهُ بِهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "يُعَذِّبْهُ",
            "أَن",
            "تَوَلَّيْتُم"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَأُخْرَىٰ لَمْ _____ عَلَيْهَا قَدْ أَحَاطَ ٱللَّهُ بِهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "تَقْدِرُوا۟",
          "options": [
            "تَقْدِرُوا۟",
            "ظَنَنتُمْ",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "سَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "you had power"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَأُخْرَىٰ لَمْ تَقْدِرُوا۟ _____ قَدْ أَحَاطَ ٱللَّهُ بِهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "ظَنَنتُمْ",
            "لِّيُدْخِلَ",
            "صَدَقَ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَأُخْرَىٰ لَمْ تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهَا _____ أَحَاطَ ٱللَّهُ بِهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "فَأَنزَلَ",
            "فِى",
            "قَدْ",
            "أَلِيمًا"
          ],
          "translation": "surely"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَأُخْرَىٰ لَمْ تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهَا قَدْ _____ ٱللَّهُ بِهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "أَحَاطَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "أَحَاطَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "تَجِدَ"
          ],
          "translation": "Allah encompassed"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَأُخْرَىٰ لَمْ تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهَا قَدْ أَحَاطَ _____ بِهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "صَدَقَ",
            "ٱللَّهُ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "Allah encompassed"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَأُخْرَىٰ لَمْ تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهَا قَدْ أَحَاطَ ٱللَّهُ _____ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِكُمْ",
            "بِهَا",
            "سَيَقُولُ",
            "قَدِيرًا"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "وَأُخْرَىٰ لَمْ تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهَا قَدْ أَحَاطَ ٱللَّهُ بِهَا _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "يَمْلِكُ",
            "مَحِلَّهُۥ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "and is"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "وَأُخْرَىٰ لَمْ تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهَا قَدْ أَحَاطَ ٱللَّهُ بِهَا وَكَانَ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "صِرَٰطًا",
            "كَلَٰمَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَأُخْرَىٰ لَمْ تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهَا قَدْ أَحَاطَ ٱللَّهُ بِهَا وَكَانَ ٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يُرِيدُونَ",
            "قُل",
            "وَيُكَفِّرَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَأُخْرَىٰ لَمْ تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهَا قَدْ أَحَاطَ ٱللَّهُ بِهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرًا",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "تَرَىٰهُمْ",
            "قُلُوبِ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَأُخْرَىٰ لَمْ تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهَا قَدْ أَحَاطَ ٱللَّهُ بِهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَمَن",
            "قُلُوبِكُمْ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَأُخْرَىٰ لَمْ تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهَا قَدْ أَحَاطَ ٱللَّهُ بِهَا وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرًا",
          "options": [
            "وَغَضِبَ",
            "قَدِيرًا",
            "أَلِيمًا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "48:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 354,
          "question": "_____ قَٰتَلَكُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوَلَّوُا۟ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وُجُوهِهِم",
            "فَتْحًا",
            "وَلَوْ",
            "ٱلْأَعْمَىٰ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَلَوْ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوَلَّوُا۟ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "قَٰتَلَكُمُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْإِنجِيلِ",
            "قَٰتَلَكُمُ",
            "فَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "fight you"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَلَوْ قَٰتَلَكُمُ _____ كَفَرُوا۟ لَوَلَّوُا۟ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّوْءِ",
            "يُسْلِمُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَلَوْ قَٰتَلَكُمُ ٱلَّذِينَ _____ لَوَلَّوُا۟ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْحَرَامَ",
            "لَمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فَوْقَ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَلَوْ قَٰتَلَكُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "لَوَلَّوُا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَوَلَّوُا۟",
            "كَثِيرَةً",
            "شَطْـَٔهُۥ"
          ],
          "translation": "surely they would turn"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَلَوْ قَٰتَلَكُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوَلَّوُا۟ _____ ثُمَّ لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "ٱلْأَدْبَٰرَ",
          "options": [
            "ٱلْأَدْبَٰرَ",
            "وَكَانَ",
            "فَتْحًا",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "the backs"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَلَوْ قَٰتَلَكُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوَلَّوُا۟ ٱلْأَدْبَٰرَ _____ لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "يَمْلِكُ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَصِيلًا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَلَوْ قَٰتَلَكُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوَلَّوُا۟ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ _____ يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "فَٱسْتَغْلَظَ",
            "سِيمَاهُمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَلَوْ قَٰتَلَكُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوَلَّوُا۟ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا _____ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "يَجِدُونَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "بِٱللَّهِ",
            "شَغَلَتْنَآ",
            "يَجِدُونَ"
          ],
          "translation": "they would find"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَلَوْ قَٰتَلَكُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوَلَّوُا۟ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يَجِدُونَ _____ وَلَا نَصِيرًا",
          "answer": "وَلِيًّا",
          "options": [
            "لَّن",
            "يَقُولُونَ",
            "وَلِيًّا",
            "مَصِيرًا"
          ],
          "translation": "any protector"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَلَوْ قَٰتَلَكُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوَلَّوُا۟ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا _____ نَصِيرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مِّن",
            "لَكَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "وَلَوْ قَٰتَلَكُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوَلَّوُا۟ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا _____",
          "answer": "نَصِيرًا",
          "options": [
            "نَصِيرًا",
            "وَدِينِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فَتْحًا"
          ],
          "translation": "any helper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "48:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 366,
          "question": "_____ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "سُنَّةَ",
          "options": [
            "قُلُوبِكُمْ",
            "وَمَن",
            "سُنَّةَ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "(The established) way"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "سُنَّةَ _____ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَنْهُم",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ _____ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّتِى",
            "ٱلْحَقِّ",
            "وَيَهْدِيَكُمْ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى _____ خَلَتْ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "أَهْلِيهِمْ",
            "وَيُعَذِّبَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "passed away"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ _____ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "خَلَتْ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "خَلَتْ",
            "وَكَانَ",
            "يَمْلِكُ"
          ],
          "translation": "passed away"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ _____ قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "ﰚ",
            "ﰊ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ مِن _____ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "قَبْلُ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "سُوقِهِۦ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلُ _____ تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "وَلَن",
          "options": [
            "تَطَـُٔوهُمْ",
            "عَلِيمًا",
            "مِنَ",
            "وَلَن"
          ],
          "translation": "and never"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلُ وَلَن _____ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "تَجِدَ",
          "options": [
            "وَيَهْدِيَكَ",
            "ﰋ",
            "وَسَآءَتْ",
            "تَجِدَ"
          ],
          "translation": "you will find"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ _____ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا",
          "answer": "لِسُنَّةِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَزُيِّنَ",
            "لِسُنَّةِ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "in (the) way of Allah"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ _____ تَبْدِيلًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مَحِلَّهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in (the) way of Allah"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "سُنَّةَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلُ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّةِ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "تَبْدِيلًا",
          "options": [
            "تَبْدِيلًا",
            "غَفُورًا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "any change"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "48:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 378,
          "question": "_____ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَهُوَ",
            "لَكَ",
            "أَخْرَجَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَهُوَ _____ كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "جَنَّٰتٍ",
            "يُبَدِّلُوا۟",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "كَفَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فَمَن",
            "فَتْحًا",
            "كَفَّ"
          ],
          "translation": "withheld"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ _____ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "أَيْدِيَهُمْ",
          "options": [
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "عَلِيمًا",
            "وَيُتِمَّ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ _____ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "عَنكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَنكُمْ",
            "لِّيُدْخِلَ",
            "لِّيَغْفِرَ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ _____ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "وَأَيْدِيَكُمْ",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "وَأَيْدِيَكُمْ",
            "يُؤْتِكُمُ",
            "سَكِينَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "and your hands"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ _____ بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "ذَنۢبِكَ",
            "شَدِيدٍ",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم _____ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "بِبَطْنِ",
          "options": [
            "إِن",
            "بِبَطْنِ",
            "تَجْرِى",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "within"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ _____ مِنۢ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "مَكَّةَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَيُعَذِّبَ",
            "مَكَّةَ"
          ],
          "translation": "Makkah"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ _____ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "وَرِضْوَٰنًا",
            "كَانَ",
            "مِنۢ",
            "لِّيُدْخِلَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ _____ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "وَلِيًّا",
            "بَعْدِ",
            "ثُمَّ",
            "صِرَٰطًا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ _____ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "ﰎ",
            "لَّمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ أَنْ _____ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "أَظْفَرَكُمْ",
          "options": [
            "بِبَطْنِ",
            "أَظْفَرَكُمْ",
            "عِندَ",
            "يُدْخِلْهُ"
          ],
          "translation": "He gave you victory"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ _____ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "جَعَلَ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ _____ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "ٱللَّهِ",
            "تَبْدِيلًا",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وُجُوهِهِم",
            "ٱللَّهُ",
            "شَغَلَتْنَآ",
            "ٱلزُّرَّاعَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ _____ تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "شَهِيدًا",
            "وَتُسَبِّحُوهُ",
            "حَكِيمًا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا _____ بَصِيرًا",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "بِمَا",
            "يُسْلِمُونَ",
            "بِٱلْهُدَىٰ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُم بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنۢ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ ٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "بَصِيرًا",
          "options": [
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "لِّيُدْخِلَ",
            "بَصِيرًا",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "48:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 397,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "فَعَجَّلَ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "هُمُ _____ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "مِّن",
            "لَتَدْخُلُنَّ"
          ],
          "translation": "(are) those who"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ _____ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "مَحِلَّهُۥ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَصَدُّوكُمْ",
          "options": [
            "وَصَدُّوكُمْ",
            "عَنِ",
            "حَكِيمًا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "and hindered you"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ _____ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "عَنِ",
            "صَدَقَ",
            "ٱلْأَعْمَىٰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ _____ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ٱلْمَسْجِدِ",
          "options": [
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "مَّعَ",
            "وَنَذِيرًا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Al-Masjid Al-Haraam"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ _____ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ٱلْحَرَامِ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ٱلْحَرَامِ",
            "مَعَهُۥٓ",
            "لِّلْمُخَلَّفِينَ"
          ],
          "translation": "Al-Masjid Al-Haraam"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ _____ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَٱلْهَدْىَ",
          "options": [
            "وَٱلْهَدْىَ",
            "مَّعَ",
            "ﰖ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "while the offering"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ _____ أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "مَعْكُوفًا",
          "options": [
            "تَقَدَّمَ",
            "مَعْكُوفًا",
            "ﰂ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "(was) prevented"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا _____ يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَكَانُوٓا۟",
            "أَن",
            "فَعَجَّلَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن _____ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "يَبْلُغَ",
          "options": [
            "إِن",
            "ﰁ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَبْلُغَ"
          ],
          "translation": "reaching"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ _____ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "مَحِلَّهُۥ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "مِنَ",
            "وَغَضِبَ",
            "مَحِلَّهُۥ"
          ],
          "translation": "its place (of sacrifice)"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ _____ رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَلَوْلَا",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "وَصَدُّوكُمْ",
            "ٱلْكُفَّارِ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا _____ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "رِجَالٌ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "رِجَالٌ",
            "ﰏ",
            "ٱلسَّوْءِ"
          ],
          "translation": "(for) men"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ _____ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "مُّؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَمُبَشِّرًا",
            "فِى",
            "مُّؤْمِنُونَ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "believing"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ _____ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَنِسَآءٌ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "وَرِضْوَٰنًا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَنِسَآءٌ"
          ],
          "translation": "and women"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ _____ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "مُّؤْمِنَٰتٌ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنَٰتٌ",
            "وَعَلَى",
            "يُبَايِعُونَكَ",
            "إِيمَٰنًا"
          ],
          "translation": "believing"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ _____ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَّمْ",
            "جُنُودُ",
            "فَعَجَّلَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ _____ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "تَعْلَمُوهُمْ",
          "options": [
            "تَعْلَمُوهُمْ",
            "حَسَنًا",
            "ٱللَّهُ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "you knew them"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ _____ تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "كَزَرْعٍ",
            "مُّؤْمِنَٰتٌ",
            "لَّمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن _____ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "تَطَـُٔوهُمْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "تَطَـُٔوهُمْ",
            "إِن",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "you may trample them"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ _____ مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "فَتُصِيبَكُم",
          "options": [
            "لَعَذَّبْنَا",
            "حَكِيمًا",
            "فَتُصِيبَكُم",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and would befall you"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم _____ مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "مِّنْهُم",
          "options": [
            "مُلْكُ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "فِى",
            "مِّنْهُم"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم _____ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "مَّعَرَّةٌۢ",
          "options": [
            "صِرَٰطًا",
            "مَّعَرَّةٌۢ",
            "فَعَلِمَ",
            "نَصْرًا"
          ],
          "translation": "any harm"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ _____ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "كَزَرْعٍ",
            "فَٱسْتَغْفِرْ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ _____ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "عِلْمٍ",
            "ٱلْكُفَّارِ",
            "ٱلْإِنجِيلِ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ _____ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "لِّيُدْخِلَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "لَكُمْ",
            "إِنَّا",
            "لِّيُدْخِلَ"
          ],
          "translation": "That Allah may admit"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ _____ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "ﰚ",
            "شَآءَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "That Allah may admit"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ _____ رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "فِى",
            "ٱلْحَرَامَ",
            "إِيمَٰنًا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى _____ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "رَحْمَتِهِۦ",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "لَّقَدْ",
            "رَحْمَتِهِۦ",
            "تَزَيَّلُوا۟"
          ],
          "translation": "His Mercy"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ _____ يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَن",
            "أَرْسَلَ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن _____ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "عَلَى",
            "ظَنَنتُمْ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ _____ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ﰗ",
            "لَوْ",
            "شَهِيدًا"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ _____ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "تَزَيَّلُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "مَّعَ",
            "ٱلْإِنجِيلِ",
            "تَزَيَّلُوا۟"
          ],
          "translation": "they had been apart"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "لَعَذَّبْنَا",
          "options": [
            "لَعَذَّبْنَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰔ",
            "يَغْفِرُ"
          ],
          "translation": "surely, We would have punished"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا _____ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "وَكَانَ",
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ _____ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "فَأَنزَلَ",
            "مِنْهُمْ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ _____ أَلِيمًا",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "ٱلسَّوْءِ",
            "وَتُوَقِّرُوهُ",
            "عَذَابًا",
            "يُطِعِ"
          ],
          "translation": "(with) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَصَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَٱلْهَدْىَ مَعْكُوفًا أَن يَبْلُغَ مَحِلَّهُۥ وَلَوْلَا رِجَالٌ مُّؤْمِنُونَ وَنِسَآءٌ مُّؤْمِنَٰتٌ لَّمْ تَعْلَمُوهُمْ أَن تَطَـُٔوهُمْ فَتُصِيبَكُم مِّنْهُم مَّعَرَّةٌۢ بِغَيْرِ عِلْمٍ لِّيُدْخِلَ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ لَوْ تَزَيَّلُوا۟ لَعَذَّبْنَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابًا _____",
          "answer": "أَلِيمًا",
          "options": [
            "أَلِيمًا",
            "فَأَنزَلَ",
            "فَإِن",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "48:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 437,
          "question": "_____ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "لِيَزْدَادُوٓا۟",
            "إِذْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "إِذْ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "جَعَلَ",
            "حَمِيَّةَ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "had put"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "إِذْ جَعَلَ _____ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "مِنَ",
            "تَقْدِرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ _____ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلسُّجُودِ",
            "كَذَٰلِكُمْ",
            "قَبْلُ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ﰊ",
            "جَهَنَّمَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى _____ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "قُلُوبِهِمُ",
          "options": [
            "لَّقَدْ",
            "تَرَىٰهُمْ",
            "قُلُوبِهِمُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ _____ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "ٱلْحَمِيَّةَ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلْحَمِيَّةَ",
            "تَعْلَمُوهُمْ"
          ],
          "translation": "disdain "
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ _____ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "حَمِيَّةَ",
          "options": [
            "حَمِيَّةَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَحَاطَ",
            "فَسَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "(the) disdain"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ _____ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
          "options": [
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "أَوْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ"
          ],
          "translation": "(of the time of) ignorance"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ _____ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "فَأَنزَلَ",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "وَكُنتُمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "Then Allah sent down"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ _____ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَتْحًا",
            "أَشِدَّآءُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "Then Allah sent down"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ _____ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "سَكِينَتَهُۥ",
          "options": [
            "سَكِينَتَهُۥ",
            "فَأَنزَلَ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "His tranquility"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ _____ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "وَٱلْمُشْرِكَٰتِ",
            "يُعَذِّبْهُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ _____ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "رَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "رَسُولِهِۦ",
            "ﰑ",
            "أَرَادَ"
          ],
          "translation": "His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "وَعَلَى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَأَهْلُونَا"
          ],
          "translation": "and upon"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى _____ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "فَوْقَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "صِرَٰطًا"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "وَأَلْزَمَهُمْ",
          "options": [
            "وَأَلْزَمَهُمْ",
            "عَنْهُم",
            "جَنَّٰتٍ",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "and made them adhere"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ _____ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "كَلِمَةَ",
          "options": [
            "ذَنۢبِكَ",
            "كَلِمَةَ",
            "وَلَا",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(to the) word"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ _____ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "ٱلتَّقْوَىٰ",
          "options": [
            "ٱلتَّقْوَىٰ",
            "ٱلسُّجُودِ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَرَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) righteousness"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ _____ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "وَكَانُوٓا۟",
          "options": [
            "تَقْدِرُوا۟",
            "قَدِيرًا",
            "وَكَانُوٓا۟",
            "وَزُيِّنَ"
          ],
          "translation": "and they were"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ _____ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "أَحَقَّ",
          "options": [
            "قَٰتَلَكُمُ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَحَقَّ"
          ],
          "translation": "more deserving"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ _____ وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "غَفُورًا",
            "دَآئِرَةُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا _____ وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "وَأَهْلَهَا",
          "options": [
            "وَأَهْلَهَا",
            "فَٱسْتَغْلَظَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "and worthy of it"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا _____ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَكَانَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَتْحًا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلِيًّا",
            "يَنقَلِبَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ _____ شَىْءٍ عَلِيمًا",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "يُؤْتِكُمُ",
            "عَلَىٰ",
            "بِكُلِّ",
            "دَآئِرَةُ"
          ],
          "translation": "of every"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ _____ عَلِيمًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَكَانَ",
            "وَيُتِمَّ",
            "كَثِيرَةً"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "إِذْ جَعَلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ ٱلتَّقْوَىٰ وَكَانُوٓا۟ أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ ٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَلِيمًا",
          "options": [
            "وَغَضِبَ",
            "فَمَن",
            "عَلِيمًا",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "48:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 465,
          "question": "_____ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "لَّقَدْ",
          "options": [
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "لَّقَدْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "لَّقَدْ _____ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "صَدَقَ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "صَدَقَ",
            "أَلِيمًا"
          ],
          "translation": "Allah has fulfilled"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ _____ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَتُسَبِّحُوهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has fulfilled"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ _____ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "رَسُولَهُ",
          "options": [
            "يُبَايِعُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَسُولَهُ",
            "سَعِيرًا"
          ],
          "translation": "His Messenger's"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ _____ بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "ٱلرُّءْيَا",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "ٱلرُّءْيَا",
            "حَرَجٌ",
            "مُّؤْمِنَٰتٌ"
          ],
          "translation": "vision"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا _____ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "تَوَلَّيْتُم",
            "أَلِيمًا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "تَأْخُذُونَهَا"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ _____ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "لَتَدْخُلُنَّ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "وَغَضِبَ",
            "لَتَدْخُلُنَّ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "Surely, you will enter"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ _____ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "ٱلْمَسْجِدَ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "عَلَيْكَ",
            "ٱلْمَسْجِدَ"
          ],
          "translation": "Al-Masjid Al-Haraam"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ _____ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "ٱلْحَرَامَ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "ٱلْحَرَامَ",
            "سَعِيرًا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Al-Masjid Al-Haraam"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ _____ شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "بَصِيرًا",
            "ٱلْحَقِّ",
            "فَتْحًا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن _____ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "تَعْلَمُوا۟",
            "يَنقَلِبَ",
            "عَلِيمًا",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ _____ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يُسْلِمُونَ",
            "ﰜ",
            "قَدْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ _____ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "ءَامِنِينَ",
          "options": [
            "مُّحَمَّدٌ",
            "ءَامِنِينَ",
            "تَعْلَمُوا۟",
            "فَتُصِيبَكُم"
          ],
          "translation": "secure"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ _____ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "مُحَلِّقِينَ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "سَيَقُولُ",
            "مُحَلِّقِينَ",
            "نَّكَثَ"
          ],
          "translation": "having shaved"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ _____ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "رُءُوسَكُمْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "أَشِدَّآءُ",
            "رُءُوسَكُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "your heads"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ _____ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "وَمُقَصِّرِينَ",
          "options": [
            "وَمُقَصِّرِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّوْءِ"
          ],
          "translation": "and shortened"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ _____ تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "لِّيُدْخِلَ",
            "بِهَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا _____ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "تَخَافُونَ",
          "options": [
            "تَخَافُونَ",
            "سَيَقُولُ",
            "مَّغْفِرَةً",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "fearing"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ _____ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "فَعَلِمَ",
          "options": [
            "حَكِيمًا",
            "فِى",
            "فَعَلِمَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "But He knew"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ _____ لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَسَيَقُولُونَ",
            "مَكَّةَ",
            "مَا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا _____ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "فَتْحًا",
            "عَلَى",
            "فَٱسْتَغْلَظَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ _____ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "تَعْلَمُوا۟",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "وَٱلْهَدْىَ",
            "تَعْلَمُوا۟",
            "وَزُيِّنَ"
          ],
          "translation": "you knew"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ _____ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "فَجَعَلَ",
          "options": [
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "حَرَجٌ",
            "ٱلدِّينِ",
            "فَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "and He made"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ _____ دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عِلْمٍ",
            "مِن",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن _____ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "مِنْهُم",
            "ٱللَّهُ",
            "دُونِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ _____ فَتْحًا قَرِيبًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ _____ قَرِيبًا",
          "answer": "فَتْحًا",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "فَتْحًا",
            "أَنزَلَ",
            "سُنَّةَ"
          ],
          "translation": "a victory"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "لَّقَدْ صَدَقَ ٱللَّهُ رَسُولَهُ ٱلرُّءْيَا بِٱلْحَقِّ لَتَدْخُلُنَّ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا۟ فَجَعَلَ مِن دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا _____",
          "answer": "قَرِيبًا",
          "options": [
            "أَجْرًا",
            "عَنْهُم",
            "قَرِيبًا",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "48:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 493,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ظَنَّ",
            "نِعْمَتَهُۥ",
            "أَن",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "هُوَ _____ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًا",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَوْ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ _____ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًا",
          "answer": "أَرْسَلَ",
          "options": [
            "أَرْسَلَ",
            "بِهِمُ",
            "هُوَ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(has) sent"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ _____ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًا",
          "answer": "رَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "رَسُولَهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَثِيرَةً"
          ],
          "translation": "His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ _____ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًا",
          "answer": "بِٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "وَيَهْدِيَكُمْ",
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "يَدُ",
            "وَرِضْوَٰنًا"
          ],
          "translation": "with guidance"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ _____ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًا",
          "answer": "وَدِينِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَدِينِ",
            "تَحْسُدُونَنَا",
            "وَلَن"
          ],
          "translation": "and (the) religion"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ _____ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًا",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "مِنْهُمْ",
            "أَيْدِىَ",
            "أَحَقَّ"
          ],
          "translation": "the true"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ _____ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًا",
          "answer": "لِيُظْهِرَهُۥ",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "لِيُظْهِرَهُۥ",
            "رُءُوسَكُمْ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ"
          ],
          "translation": "that He (may) make it prevail"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ _____ ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "عَلَى",
            "ٱلْحَمِيَّةَ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى _____ كُلِّهِۦ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًا",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "إِلَىٰ",
            "نِعْمَتَهُۥ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the religions"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ _____ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًا",
          "answer": "كُلِّهِۦ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَلِتَكُونَ",
            "كُلِّهِۦ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ _____ بِٱللَّهِ شَهِيدًا",
          "answer": "وَكَفَىٰ",
          "options": [
            "مَا",
            "بِمَا",
            "وَكَفَىٰ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "And sufficient is"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَكَفَىٰ _____ شَهِيدًا",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "مِنْهُمْ",
            "يَقُولُونَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَكَفَىٰ بِٱللَّهِ _____",
          "answer": "شَهِيدًا",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "فَتْحًا",
            "شَهِيدًا",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(as) a Witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "48:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 507,
          "question": "_____ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "مُّحَمَّدٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "أَرَادَ",
            "مُّحَمَّدٌ",
            "وَيُعَذِّبُ"
          ],
          "translation": "Muhammad"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "مُّحَمَّدٌ _____ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "رَّسُولُ",
          "options": [
            "أَعْتَدْنَا",
            "وَيُكَفِّرَ",
            "رَّسُولُ",
            "مِنْهُم"
          ],
          "translation": "(is the) Messenger"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ _____ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَّمْ",
            "بَلْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "of Allah"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ _____ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَيُعَذِّبُ",
            "أَوْفَىٰ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ _____ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "مَعَهُۥٓ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَكَّةَ",
            "مَعَهُۥٓ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(are) with him"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ _____ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "أَشِدَّآءُ",
          "options": [
            "أَشِدَّآءُ",
            "أَظْفَرَكُمْ",
            "ذَنۢبِكَ",
            "بُورًا"
          ],
          "translation": "(are) firm"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ _____ ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "وَكَفَّ",
            "بِكُلِّ",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى _____ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "ٱلْكُفَّارِ",
          "options": [
            "وَتُسَبِّحُوهُ",
            "ٱلْكُفَّارِ",
            "عَلَيْهَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ _____ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "رُحَمَآءُ",
          "options": [
            "رُحَمَآءُ",
            "هُمُ",
            "عَلَى",
            "بُورًا"
          ],
          "translation": "and merciful"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ _____ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَوْ",
            "وَيَهْدِيَكَ"
          ],
          "translation": "among themselves"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ _____ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "تَرَىٰهُمْ",
          "options": [
            "يَدُ",
            "عَلَى",
            "تَرَىٰهُمْ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "You see them"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ _____ سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "رُكَّعًا",
          "options": [
            "فِى",
            "لَعَذَّبْنَا",
            "رُكَّعًا",
            "فَوْزًا"
          ],
          "translation": "bowing"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا _____ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "سُجَّدًا",
          "options": [
            "لِّيُدْخِلَ",
            "سُجَّدًا",
            "جَعَلَ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "and prostrating"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا _____ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "يَبْتَغُونَ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمًا",
            "يَبْتَغُونَ",
            "لَهُمْ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "seeking"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "فَضْلًا",
          "options": [
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "وَدِينِ",
            "حَرَجٌ",
            "فَضْلًا"
          ],
          "translation": "Bounty"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا _____ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ﰍ",
            "يَمْلِكُ",
            "هَٰذِهِۦ"
          ],
          "translation": "from Allah"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ _____ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَجْرًا",
            "قُلُوبِ"
          ],
          "translation": "from Allah"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ _____ سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "وَرِضْوَٰنًا",
          "options": [
            "بِبَطْنِ",
            "وَلَوْلَا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَرِضْوَٰنًا"
          ],
          "translation": "and pleasure"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا _____ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "سِيمَاهُمْ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "تَحْتَ",
            "سِيمَاهُمْ"
          ],
          "translation": "Their mark"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ _____ وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَلَٰمَ",
            "يُؤْتِكُمُ",
            "نِعْمَتَهُۥ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى _____ مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "وُجُوهِهِم",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وُجُوهِهِم",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "their faces"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم _____ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "مِّنْ",
            "تَتَّبِعُونَا",
            "ٱلْحَرَامَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ _____ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "أَثَرِ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "أَثَرِ",
            "عَظِيمًا",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "(the) trace"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ _____ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "ٱلسُّجُودِ",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلسُّجُودِ",
            "يُؤْمِنۢ"
          ],
          "translation": "(of) the prostration"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ _____ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْحَقِّ",
            "ٱللَّهُ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ _____ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "مَثَلُهُمْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "عَظِيمًا",
            "وَكَانَ",
            "مَثَلُهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) their similitude"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ _____ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَثِيرَةً",
            "أَلِيمًا",
            "فِى",
            "ٱلْكُفَّارِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى _____ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "وَأَهْلَهَا",
            "فَٱسْتَوَىٰ"
          ],
          "translation": "the Taurah"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ _____ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "وَمَثَلُهُمْ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "وَمَثَلُهُمْ",
            "ﰄ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ"
          ],
          "translation": "And their similitude"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ _____ ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لِّيُدْخِلَ",
            "فِى",
            "ٱلْحَمِيَّةَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى _____ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "ٱلْإِنجِيلِ",
          "options": [
            "وَيُعَذِّبُ",
            "أَشِدَّآءُ",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱلْإِنجِيلِ"
          ],
          "translation": "the Injeel"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ _____ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "كَزَرْعٍ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لِّلْمُخَلَّفِينَ",
            "عَلَيْهُ",
            "كَزَرْعٍ"
          ],
          "translation": "(is) like a seed"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ _____ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "أَخْرَجَ",
          "options": [
            "فَعَلِمَ",
            "أَخْرَجَ",
            "تَحْسُدُونَنَا",
            "أَشِدَّآءُ"
          ],
          "translation": "(which) sends forth"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ _____ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "شَطْـَٔهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَلَا",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "شَطْـَٔهُۥ"
          ],
          "translation": "its shoot"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ _____ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "فَـَٔازَرَهُۥ",
          "options": [
            "فِى",
            "بِهَا",
            "مَغَانِمَ",
            "فَـَٔازَرَهُۥ"
          ],
          "translation": "then strengthens it"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ _____ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "فَٱسْتَغْلَظَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "يُبَايِعُونَكَ",
            "وَصَدُّوكُمْ",
            "فَٱسْتَغْلَظَ"
          ],
          "translation": "then it becomes thick"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ _____ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "فَٱسْتَوَىٰ",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "تَجْرِى",
            "فَٱسْتَوَىٰ",
            "فَـَٔازَرَهُۥ"
          ],
          "translation": "and it stands"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ _____ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَلَا",
            "فَعَجَّلَ",
            "شَغَلَتْنَآ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ _____ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "سُوقِهِۦ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "سَكِينَتَهُۥ",
            "سُوقِهِۦ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "its stem"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ _____ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "يُعْجِبُ",
          "options": [
            "نَفْسِهِۦ",
            "لَمْ",
            "لِّيُدْخِلَ",
            "يُعْجِبُ"
          ],
          "translation": "delighting"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ _____ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "ٱلزُّرَّاعَ",
          "options": [
            "ٱلزُّرَّاعَ",
            "مَحِلَّهُۥ",
            "يُبَايِعُونَكَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "the sowers"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ _____ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "لِيَغِيظَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "ﰑ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "لِيَغِيظَ"
          ],
          "translation": "that He (may) enrage"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ _____ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "بِهِمُ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "بِهِمُ",
            "مِنَ",
            "فَتْحًا"
          ],
          "translation": "by them"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ _____ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "ٱلْكُفَّارَ",
          "options": [
            "قَرِيبًا",
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "ٱلتَّقْوَىٰ",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ _____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "وَعَدَ",
          "options": [
            "كَمَا",
            "ٱلْمُخَلَّفُونَ",
            "وَعَدَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Allah has promised"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَّعَرَّةٌۢ",
            "وَلَوْلَا",
            "وَزُيِّنَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has promised"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَّن",
            "بِهَا",
            "مُّسْتَقِيمًا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "هُمُ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱلْحَقِّ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "فَإِنَّآ",
            "وَٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "مِنْهُم",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "مِنْهُم",
            "لِتَأْخُذُوهَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم _____ وَأَجْرًا عَظِيمًۢا",
          "answer": "مَّغْفِرَةً",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "مَّغْفِرَةً",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً _____ عَظِيمًۢا",
          "answer": "وَأَجْرًا",
          "options": [
            "وَأَجْرًا",
            "قَدِيرًا",
            "ٱلْمُخَلَّفُونَ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "and a reward"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "مُّحَمَّدٌ رَّسُولُ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ مَعَهُۥٓ أَشِدَّآءُ عَلَى ٱلْكُفَّارِ رُحَمَآءُ بَيْنَهُمْ تَرَىٰهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا سِيمَاهُمْ فِى وُجُوهِهِم مِّنْ أَثَرِ ٱلسُّجُودِ ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمَثَلُهُمْ فِى ٱلْإِنجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْـَٔهُۥ فَـَٔازَرَهُۥ فَٱسْتَغْلَظَ فَٱسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِۦ يُعْجِبُ ٱلزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ ٱلْكُفَّارَ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنْهُم مَّغْفِرَةً وَأَجْرًا _____",
          "answer": "عَظِيمًۢا",
          "options": [
            "مَغَانِمَ",
            "إِيمَٰنِهِمْ",
            "عَظِيمًۢا",
            "سَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    }
  ]
}